風褸 —— IT professional 的象徵

如同西裝係金融狗嘅象徵一樣，
風褸同IT professional 之間有不可忽視嘅羈絆，係天作之合。

我對風褸嘅印象要由中學講起，
中學嘅時候projector用唔到，Miss一定會call樓下嘅IT哥哥。
每一次，不出半分鐘，IT哥哥就會著住一件黑色嘅風褸如影而至，我每一次見到，心裏面就會泛起無盡嘅崇拜。
風褸磨擦力極低，IT哥哥可以漠視空氣阻力，用最快嘅速度跑樓梯，第一時間趕到案發現場。其次，風褸彈性高，IT哥哥舉高隻手reboot projector嘅時候完全無後顧之憂，可以心無旁騖咁整部projector！

無錯，IT哥哥身上嘅風褸係佢嘅利器、係佢經過深思熟慮先披上身嘅戰袍。
但係絕大部分人都察覺唔到，以為風褸係攞嚟懶型。我果陣以為佢地好天真，但係誓估唔到，天真果個人原來係我！

風褸嘅真正效用，要到我讀完大學踏出社會做嘢先知，其實風褸遠遠唔止我以為嘅咁簡單。

其一，風褸檔風保暖，坐office一年四季都啱着，特別係入server房嘅時候，冷氣機吹到轟轟聲，西裝友打曬冷震嘅時候，IT professionals 可以依靠身上嘅風褸，專心一致咁起server，冷眼恥笑身邊嘅西裝友。

其二，風褸隔味，身為IT professional，成日OT，身上總不免有一浸毒有嘅汗味，依個時候，只要拉埋拉鍊，就可以完全隔絕氣味嘅流出。就算四日唔沖涼都絕對唔會有任何問題。

其三，風褸多袋，作為專業嘅IT人士，身上一定要帶住唔同類型嘅電子器材。要裝OS，直接由風褸嘅暗格攞隻手指出嚟plug落去，行雲流水，好似寶劍出鞘一樣。

我啱做嘢嘅時候着住件冷衫番工，好似完全融入唔到同事嘅圈子，至到有一日我發現問題所在，忍唔住去Nike買咗件風褸，成個世界都唔同曬。
搭地鐵嘅時候一睇，就知邊啲係自己友，我地會互相點頭微笑，無言之中表達出惜英雄重英雄嘅情懷。

睇落普通嘅一件風褸，其實蘊藏住無數嘅寶藏，就如同IT professional 一樣！

如果你仲讀緊大學想做IT professional，我勸你及早買定幾件風褸。屋企冇三五件風褸唔好同人講你係讀IT。係咁多。

天氣轉涼，各位係時候買多幾件

屌你老母

我都見轉季入手咗幾件jacket

ching

仲買nike？ 而家都u記啦

高汁

潮流台都出到潮文

好多IT professional

推上熱門先

it狗

咁格仔衫呢？

IT professional please

唔關事

pish

好尷尬

屌 唔怪得依兩日天氣凍 著多件褸出街
咁多人同我點頭

真 買完老細終於加咗我500人工
我都title 都專業咗

早晨

中年it佬同風褸先係絶配。仲要件野有vendor logo. 個vendor 可能已執粒九世

IT狗嘅象徵唔係🦴咩

再要揹埋vendor背囊

Vendor 水樽

學校阿Sir成日着住件hitcon風褸周圍走

唔入網典，天無眼。
高汁，正皮

高質

利申：IT

做data 就是做IT

着風褸只係策略一部份
真正資深IT 佬係連個髮型都話你知佢係pro
一係光頭->減風阻，可以最高時速爬去OL 姐姐枱底跪安。。。i mean 插lan 線
一係油頭加成頭頭皮-> 油頭原理同上頭皮都唔可以睇小，一路跑一路有頭皮跌出黎，係佢隔離差小小以為係freedom 出擊/風見車人開昇壓渦
一係長髮-> 唔洗講啦一起跑頭髮散修修飄動，轉灣個時加強氣壓幫個人咬實地面，成日上落樓梯轉灣support 班人必備

無以上三種髮型既IT 人都係連登偽毒， 同IT pro 差得遠

行文流𣈱 自嘲中帶點幽默感

8/10

公司免費派風褸

風褸嘅樸素同it sir嘅低調
合襯到連月老都不禁勃起大拇指

見證新潮文誕生

師傅褸

啱，見到d著 改fit晒西裝既所謂IT 人就想笑
屌你著到地產狗咁咪又係爬係地下幫我插lan線

ching識嘢

pish

利申it狗

公司啲同事全部一撚樣咁既樣

oxygen

日日著，唔係想話人聽佢有幾勁，係想話聽人佢長命過間vendor

我老豆有好多呢啲

屌

IT is a dog

收工去買返件風褸先

仲入server房裝機裝os
你咩年代

有冇咩牌子好推薦 我都想入手返一件

著風褸都要型先得

透氣，唔得

9/10

我真係著緊風褸出site
利申：support狗

強Post留名

真係不撚得了

利申:IT professional

公司個中年it狗件風褸個膊位永遠都有頭皮

居然不穿背心風褸就亂來

10/10

身份象徵。 然後J歷史

風褸本身防水防皺，可以專心工作，一星期洗一次

睇到個post即刻諗起中學個technician

It人必備

新潮文

不服來辦

[警世] 各位以往有打扮開既fg後生仔/想入行做IT既人注意：

想入行唔該睇左下面IT真實既一面先
it狗係食物鏈最底層 係冇人識既

it 做得耐就會慢慢中毒

睇完就好返埋位7x24喇

唔好因為唔洗見客而被班毒撚同事同化自己,

同化左就會搞到自己又毒又臭又閃縮又冇膽

第日出街比女恥笑比人睇唔起後果自負

長放係公司
一年洗一次就差唔多

真 而家同房有個係
佢又真係跑得好快
利申:著住風褸坐緊電腦房

潮文

屌你 Nike 廣告文
漏左句 Just do IT
9/10

漏左句
利申：而家係西裝狗，凍到仆街

nike廣告點會用狗做主角

8/10

屌今日著左冷衫

宜家都行vm

黑色風褸

高質到跪撚咗喺到

好似F1賽車手咁

有頭髮邊個冇頭皮

邊間教會？

著緊風褸見到呢個post的IT 狗

Just do IT

我連背囊都係hp logo

著開名牌西裝返工

利申 it專業人士

ok 即刻買翻件

Cisco
Juniper
IBM
Oracle ......
其實都幾撚型

有冇計係淘寶整返件 見工著去sure win

高汁
in 風褸we trust

曲既下話

D gif 好高汁

件野幾多年前

風褸

0分重作

見樓主咁講, 今晚就拋撚左屋企件風褸
廢事比人以為我係IT毒撚
利申: 係commercial department做

同意呀
我著開呢款

著住同款風褸睇緊post

唔係IT professional咪撚着風褸扮pro啦

睇到好尷尬

無隻G-shock點出黎行

仲有跑鞋

貼啲上嚟笑吓吖

cls

到此一留

公司有好撚多cisco風褸

令我諗起讀中學時個IT助理，又係著風褸個樣毒毒地，成日上黎整projector

其他種類嘅褸一係就太重機動性低唔方便搬機
一係就太厚唔啱室內溫度
一係就太痴塵, onsite一要去d十年都冇人入嘅房或者窿仔就知味道
所以都係風褸好

利申IT9，有時要出去on site或者搬機

諗起低form嗰陣有個電腦阿sir日日著件Fujitsu 風䄛吹奏自己喺Fujitsu 做過

細個以為好威水，大個先知係狗也不屌既it狗

果然係professional

見證潮文誕生